Виртуальное окружение Python
============================

Для того, что бы разработчик мог работать над несоклькими проектами с
одинаковыми зависимостями разных версий необходимо использовать виртуальное
окружение для каждого из разрабатываемых проектов.

Виртуальное окружение позволяет устанавливать любые python зависимости не
глобально(для всей системы) а локально(для каждого из проектов). В результате
разработчик может не волноваться о том, что зависимости одного проекта могут
перекрыть зависимости другого.

Какие преимущества?
-------------------

- Каждый проект не зависит от другого
- Вы не нуждаетесь в использовании sudo для установки пакета, а значит вы смело
  можете устанавливать любой пакет без опасения нарушить безопасность системы
- Это безумно круто, современно и модно!))

Как установить?
---------------

Перед началом использования виртуального окружения необходимо установить
следующее ПО на вашу ОС:

- setuptools

.. code-block:: bash

    wget https://bitbucket.org/pypa/setuptools/raw/bootstrap/ez_setup.py -O - | python

- pip

.. code-block:: bash

    sudo easy_install pip

- virtualenv

.. code-block:: bash

    sudo pip install virtualenv

После удовлетворения зависимостей ваша ОС готова к использованию виртуального
окружения

Как применять?
--------------

- Переместитесь в корневую директорию вашего проекта

.. code-block:: bash

    cd ~/my_project

- Единожды создайте виртуальное окружение. Опция "--no-site-packages" сделает
  ваш проект независимым от установленных на данный момент пакетов системы.

.. code-block:: bash

    virtualenv --no-site-packages env

- Активируйте ваше виртуальное окружение. После выполнения команды слева от
  строки приветствия терминала появится надпись (env) - значит вы находитесь в
  виртуальном окружении

.. code-block:: bash

    source env/bin/activate

Теперь вы можете устанавливать зависимости именно для вашего проекта а не для
всей системы. Если вы установите какой либо пакет через pip - то он может быть
использован только из данного виртуального окружения.

Например:

.. code-block:: bash

    pip install django==1.6

Эта команда установит Django версии 1.6 для текущего виртуального окружения.
Создайте еще одно виртуальное окружение в другой директории, и выполните
команду:

.. code-block:: bash

    pip install django==1.4

После этого - в каждом виртуальном окружении будет своя версия фреймворка Django
